兩女生涉暴動 稱沒反抗仍捱打

兩女生涉暴動 稱沒反抗仍捱打

被告女學生李苑瑩被警棍打頭，須縫六針，昨由親友用傘護送離開。

【反蒙面法示威】

【本報訊】政府強推禁蒙面惡法引爆大批市民怒火，周日港島各處有示威，有人投擲汽油彈及磚塊等。26人被拘控在灣仔軒尼詩道一帶參與暴動，最後三名被告昨出院應訊，尚未答辯，獲准保釋但須宵禁。兩名學生分別投訴「企定定」被捕仍被警員暴打，其中一人頭部需縫六針，留院四天，昨出庭時前額有大片紗布敷料。另有牽涉8月機場「和你飛」集會的保釋工程師，昨獲准增加保釋金以換取毋須宵禁。

灣仔案出院被告為女學生李苑瑩（21歲）、姓高女學生（17歲）及男學生謝兆雄（22歲），各面對一項暴動罪及一項蒙面罪。高被指身處非法集結時戴口罩，李、謝涉戴半面式防毒面具。

頭遭棍毆縫六針

李前額有大片紗布敷料，她透過大狀向法庭投訴，被捕時沒反抗仍被警棍打頭，傷口縫六針。高亦投訴被捕時「企定定」仍被防暴警揮棍打手。

控方申請押後以待警方進一步調查，被告各獲准以1,000元現金擔保，但須宵禁及不得離港等，至明年1月6日再訊。

另外，8月13日機場集會中，自稱《環球時報》記者的內地男子付國豪現身示威群眾中，引發警民衝突。工程師彭及鍵（28歲）欲阻止警員制服示威者時涉嫌襲警，昨獲准將保釋金由1,000元加碼至3,000元，撤銷宵禁命令，但維持不准離港。

案件編號：WKCC3857、STCC3211/19

上一則
上一則
民建聯稱無人肯貼廣告

下一則
下一則
撕紙男守行為 被打途人同被控